【臨時議會】非法呀！出解放軍呀！冇人理你呀！未係時機呀！等外國支持呀！

最近愈黎愈多關於成立臨時議會／政府（其實咩名都得，叫住先）嘅討論
而質疑嘅好多時都離不開嗰幾句
於是我整合咗五條問題一次過答

1. 「出解放軍點算？冇軍火點守？」

依隻俾藍絲廢老用到爛嘅萬能Key
喺唔少戰友身上都會見到佢嘅冤魂
其實香港太多外資同外國公民
就算出軍隊都會投鼠忌器做唔到幾多野
保護僑民係自古以黎最常用嘅外交干預藉口
一個唔小心殺左個美國人、炸左個美國企業就係中共嘅外交滑鐵盧

甚至超冷血地睇，軍隊其實冇好多人想像中咁恐怖
蘇丹、委內瑞拉都有出軍隊，蘇丹半年死二百人左右（包括警察同民兵組織所殺，仲斷埋上網），委內瑞拉五年黎嘅傷亡數字亦都係差唔多
我明，人命傷亡一個都嫌多
但我想講軍隊鎮壓唔代表大家自動聯想嘅六四屠城
香港唔係北京，係國際城市唔係中國城市
21世紀唔係1989年，冇咁易遮斷資訊
如果中共真係為所欲為，解放軍真係咁好用
佢哋唔會自2014年至今都未解決到我哋

到底解放軍係實際疑問，定係停留喺自己comfort zone嘅藉口？
有人用嚟逃避抗爭
有人用嚟逃避升級
犬儒令人卻步，相信失敗嘅人永遠都唔會行動
輸，我哋就一生都會被支配喺呢種恐怖同失敗之下
不過一生所畏懼嘅唔係中共，而係自己心入面嘅妄想
不戰而屈人之兵，令你主動切斷自己嘅可能性
係極權最大嘅勝利

其實解放軍出現，就代表中共決定同我哋攬炒
主動放棄自己喺香港、喺自由世界嘅利益，一拍兩散

我哋唔需要守個臨時議會守到對家完全入唔到黎
班狗打走我哋，唔緊要，下次再聚
佢哋愈打我哋，我哋就愈聚民心，其實同我哋一直以黎做嘅野冇咩分別
只係我哋推動嘅嘢個名由抽象嘅「運動」變成具實質威脅嘅議會同制度

2. 「法庭警察公務員全部都唔理你，成立咗又點？」

冇人覺得成立咗之後全世界即刻執行議會指令
但呢個係第一步
法國大革命嗰班成立國民議會嘅三等賤民最初都只係一班齋吹冇料到嘅傻仔
你要人投誠，就要有個制度俾人投
放一日假陪你哋示威、公開表達支持，呢啲唔係叫投誠，只係私事
正如新界牛屎佬都可以反送中光復上水，但唔代表啲咩
宜家任何人只要講句支持臨時議會就可以轉陣營

你話臨時議會行使權力係天馬行空
我話外國勢力解放香港或者中共回應五大訴求停止殖民香港更加天馬行空
大家仲記唔記得麥小姐嘅遺言？

類似嘅說話大家可能都已經聽過好多次
可能有人以為係啲咩陳腔濫調
其實咩係革命？
革命即係奪權，係人民親自行使權力
奪權唔係一日嘅事，成立臨時議會展示我哋奪權嘅決心係第一步
權力屬於人民，表達意見唔止係權利，仲係權力
政府唔係要聆聽訴求，係要執行我哋嘅指令
佢交唔到貨我哋就炒佢魷魚親自收返權力
你唔實行五大訴求，我哋自己嚟

3. 「呢啲嘢係咪需要議員帶頭？」

我唔否認，臨時議會需要名人嘅公信力加持
但身嬌肉貴嘅議員唔會主動發起咁高風險嘅行動
我哋衰咗最多俾人當傻仔
佢哋衰咗政治生涯就玩完
只有我哋搭穩個台，企上去證明行得通
先會有人願意冒險加入

4. 「點解係議會？唔係政府？」

呢個係我個人主張
有政府冇議會即係著鞋唔著襪
議會可以授權自己組閣掌管行政（英式議會制）
但係政府唔可以授權自己越過立法機構
除非你想建立獨裁政體
另外你唔會突然間搵到班德高望重嘅人填啲政府職位
但議員就可以人人都係議員

5. 「宜家係咪未係時機？係咪應該搵埋外國支持先？」

外國冇可能喺你成事之前支持你
西方國家自己都有好多分離主義嘅問題，驚你鼓勵到自己啲地區反抗
唔好以為唔宣佈獨立就冇事
增加自治權、抗拒同化都係分離主義嘅一部分
公然分裂人哋國家好大罪
人哋喺你成為既定事實之前都唔會支持（例如波羅的海三國獨立、南斯拉夫內戰）

基本上外國勢力都係勝利球迷
你未贏嗰時就會講埋啲講咗等於冇講嘅廢話
再送句支持民主，唔支持分離主義，你哋自己搞掂佢
當件事去到太嚴峻（南斯拉夫種族清洗、蘇丹示威嘅屠殺）或者見你開始成事（波羅的海之路）就會開始出手
人哋落注要成本，出得本都係想贏返舖
所以我哋唔全力證明自己係搏得過嗰邊就永遠都唔會有人幫

七一死士衝立法會嗰時大家點講？
「未係時機、唔係今日、注定失敗、鳩衝、自殺」
結果佢哋達成咗香港抗爭史上至今最大嘅成就

冇人知道幾時做邊樣嘢先係最好
你成功咗人哋就會話時機好，失敗咗就會話時機唔好
呢啲留返俾評論家用黎做馬後砲
作為承受所有結果嘅當事人，我哋冇辦法一直等一個永遠唔會降臨嘅時機
監控燈柱、明日大嶼、信用評分系統
等到我哋冇晒人就係我哋受死嘅時候
53%人話自己係香港人唔係中國人，創歷史新高
六一六我哋見到香港史上最多人參與嘅遊行
宜家仲唔係時機，幾時先係？

我唔知拖幾耐又會有手足捱唔住而自殺
我唔知拖幾耐又會有民意話不如袋住先
我哋需要突破，需要進展去鼓舞士氣
我哋要話俾全世界知，今次唔係二十年黎嗰種社會運動
我哋唔係嚟表達訴求
我哋係嚟收返所有被獨裁者佔據嘅嘢

遊行民眾，係新社會嘅公民
前線義士，係新香港嘅衛兵
抗爭誓詞，係新時代嘅序幕
臨時議會，係香港人嘅公意
7.21 光復香港 時代革命

Credit:

721最終決戰終極升級大法

發夢寫咗一部香港憲法

政府再唔跪低，下一步係唔係應該諗臨時立法會

721成立香港臨時政府！

[721] 成立國民議會（臨時立法會）之作用討論！！！

721見

推

721

就算唔係721，大家都要有定呢個concept

多謝你整合班三毛啲藉口

講得啱
大家係時候要有執政既思想

［721］認受性低都一定要宣布成立臨時立法會

7月21日 時代革命 成立臨時政府

重奪會將揭抗爭新一章，立刻準備manifesto!!!

[必須廣傳] 7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！

[學術派] 組成國民議會

標題: 【緊急！全部同我入嚟】721 香港人宣言公投

發夢寫咗一部香港憲法

開始集體草擬一份屬於香港嘅民主憲法

其實成立臨立會/臨時政府
已經係好多人嘅心聲
跪求有志之士組織行動

721 新香港

push

臨時議會

721最終決戰終極升級大法

個人覺得，臨時議會最多俾O記拉，告非法集結或者屈你係黑社會

講得好！

有冇咁易呀ching

講得好
如果大家仲係想得唔想失嘅心態出黎嘅話下年721都唔會有進展
出得黎，冇人想傷亡，但革命係一定會流血
721見

Push

This is all in or nothing

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

一定要人 一定要幫 一定要去 各位努力！

Spread it!

1）有人講咗「唔好再覆」就唔好爭住屌一毛、恥笑一毛，亦唔好跟住留「唔好再覆」，否則等同推po。2）俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。3）新聞po睇日期先覆，小心一毛伎倆：有人推舊po、出引戰po、傳聞po。最後，721去遊行！

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

小心p牌

導出重點

依D野係協同效應
只要有人帶頭做左就會吸引到相同理念既人加入
一次唔得就第二次可以係上次失敗中累積經驗
當年雨革同所謂佔中都係咁上下過程
就係有14年先有今日

另外都好多人提過
你搞得成既話自然就會有大把人加入
所以現階段根本就唔需要擔心D咩
因為好有可能會係一個長遠既策略

我係因為反送中先至開連登ac收風同討論
如果你起完我底、睇完篇文仍然覺得我係五毛嘅
我無話可說

個人認為個標題可以起好啲

分析得好好，冇嘢補充，721見

推！

支持革命

樓主好波
pinpoint晒啲三毛狗論點出黎再逐一擊破

721 見！！！

你寫得好好

但係現階段成立臨時議會，好容易變大台

等到個運動開始無方向，大家願意接受有類似大台既物體出現，或者會係比較好既時機

大大力推

個人認為臨時議會對大部分人黎講易入口啲，
但會剌到泛民主派...要諗下點平衡

[緊急! 突發! 得返唔夠48小時!] (熱門仲係一個文宣Post都冇)721 全港最大型既線上文宣圖庫第二彈

唔理衝唔衝 721金鍾
推到上熱門

今次一輸就係大搜捕，中共加緊控制香港，進一步收窄言論自由同新聞自由，唔可能再有真普選既機會，香港人甚至會好似新疆人咁!!

只能說是背水一戰，我地開左個波，要收手都已經太遲，香港人輸唔起，一輸就會連飯碗、港元、安穩生活甚至生命都輸埋!!!

721新香港

啱啱想講，俾你快過我開po,唯有推啦

革命最重要係架空政府嘅管治權

個政權本身就係非法

之所以一直存在係因為多數人習慣性盲從權威

光復香港 時代革命

我無野講
一次過列出曬所有可能不可能
恐懼係黎自於我地自己本身
連第一步都唔願意踏出點會行到今時今日

莫等閒 白了少年頭 空悲切

講真 香港去到今日已經無乜退路 咩都要試

你唔同意？

定係你唔敢做？

成立政府已經超出左你想像嘅極限

只想留喺Comfort zone入面乞求港共施捨民主俾你？

見樓主咁認真，幫你手推上熱門

met仔

分析得好好

咪撚咁幼稚啦

好文幫推

你究竟知唔知[不要大台]呢句口號嘅來源

以前嘅大台係左膠糾察阻人升級呀

可唔可以唔好夠叫口號唔思考

如果個大台係最激進嘅， 大台就代表我

從來都無諗過由就黎送中走到哩一步，只要有方法，就去試去做！兄弟爬山各自努力！

推上熱門

反對
一個完全運作唔到既議會/政府
除咗令前線俾政府無上限咁入罪
令外國割蓆
係完全無作用

咪又岀糾察，上黎吹風話激進係鬼囉，冇第二招

樓主 ho ball

思路清晰

賭咁大，一定要贏啊

一個人應該係推唔到

我都唔贊成 因為如果真係成立臨時政府
其他國家好難支持我地
因為咁就真係直接面對中共

可以的

呢個係反對大台既其中一個原因

唔可以有大台既最重要原因係要將行動決定權交畀群眾，而唔係單一領導；同埋避免政權搵到談判既對象，避免群眾被領導出賣

個大台今日激進，唔代表永遠都激進，永遠都代表到你，當你發現個大台出賣你既時候，就已經太遲

7.21見

講得好，各位巴絲一齊快Ｄ討論具體細節

簽憲章

如果仲怕被入罪其實冇可能革命成功

革命就係要否定非法政府嘅管治

pUsh

大家一齊推，畀多d人睇

門已熱

幫推

其實呢啲都要加密一半唔加密一半係想點
等冇ac嘅覺得冇可能？

咁外國點解要為香港犧牲自己嘅國民

我無野講

中共最多咪岀嘴炮

出面反對成立新政府嘅人用得最多嘅論點就係香港要靠外國

中國何嘗唔係靠外國，佢個國家糧食又要靠入口科技又要靠偷靠搶，敢同人地斷交咩？

啱啱想喺越南起5G站 人哋越南仔都唔要話佢中共信唔過

做乜要自己起個大台去畀人拆呢

推 支持

只要我地不停提出唔同方法，對面就處於被動只能不停考慮應對方法，而唔知我地會出咩牌

急貼 連儂牆
重點 反警方暴力 濫權遊行 7.21，爭取中間派出來

大致同意但係隔離post見過
會唔會考慮係重申訴求 然後不排除成立議會
始終講緊呢個topic 既好似係連登only 好多人連臨立會係咩一回事都未知

外國勢力 天真過天真嬌
台灣都沒晒邦交，憑咩到你香港？

唔好咁天真啦 child 登仔，佢唔出動解放軍都會用盡一切搞死香港。

好啦 幻想就好

咁到時就起另一個大台

唔需要服從一個象徵性臨時議會嘅任何指示

群眾只需要執行宏觀嘅不合作運動，令政府失去實際嘅管治權

點犧牲法？

一定幫你推到10000000

稿都好似有巴打 出埋

我智商低唔肯定效果
但係我信香港人 我支持

時不待人

嗌都唔嗌下，點會有呀？

唔係大台黎，係民眾臨時議會

將telegram 電子投票 現實化

有冇得係衝同唔衝之間？

唔係怕唔怕問題
係哩個做法會令前線俾人告鑊勁
但完全冇相應既回報

你打飛機講完否定政府統治
有乜野效果
政府有咩傷害
支持抗爭既人多咗定少咗

乜柒都唔會有
更好可能令外國同其他香港人割蓆

「到時就起另一個大台」，唔係咁易架

如果咁容易，2014年我地一早起咗……

所以如非到最後一步，無大台就無方向既時候，暫時都最好避免有類似大台既嘢出現啦

拆都冇用

成立新政府係思想，係觀念

重點係否定港共政權管治嘅所有不合作行動

而唔係某個特定嘅人

支持

一成立就等同廢左現立會，泛民好肯定唔會上船

推
721見

講得岩

有臨時議會就有臨時議員、臨時議長，好容易被視為群眾領袖，甚至成為政權談判收買既對象，效果同大台類同

呢一點真係要認真諗諗點預防啊

That s fking right

我哋唔係嚟表達訴求
我哋係嚟收返所有被獨裁者佔據嘅嘢

dont be silly dude

睇到好熱血

臨時議會可唔可以沒人？
由一個平台代替？

英美只會支持一國兩制
唔會支持獨立
哩樣講過好幾次

外國強過外國
不靠於會為香港同中國企硬
重要過香港100倍既貿易戰都未拆掂啦

我覺得同路人係有 但未夠多 差啲咩?我覺得係一個好強既論述 令5050既人入到口 但個主調要用普選做藥引𣶹生中共係唔會俾呢件事出現令大眾覺醒 咁個民氣先可以引導去議會呢到

同埋呢個concept都係時候播種

1.）撤回逃犯修例
2.）撤回暴動定性
3.）無條件釋放被捕示威者
4.）追究警方暴力濫權
5.）香港要雙普選

兄弟爬山 各有各做
多你一個好多
約定身邊啲親朋戚友

721去維園!!
721去維園!!
721去維園!!

光復香港 重奪自由

唔係講，係做

點做，就係用行動癱瘓社會運作

即係暴徒

靚女

追求民主 = 獨立建國
係共產黨眼中 呢兩樣野無分別
所以要寫定宣言同制定點運作 先搭好個台

你未明我意思

香港獨立

唔上船仲係唔係同路人

係為爭取民主定係為咗份人工 自己諗

宜家都叫唔對中国企硬？

定係你妄想一班無受過軍訓嘅連登仔可以鬥得過老解？
而家唔係講緊要求中共遵守聯合聲明
真係搞革命等同對中共宣戰
唔好打哂J話中共就算我地搞革命都一定唔會出解放軍，係因為對平民佢地無合理性去出
更加唔去提本地有幾多勇武到咁荷槍實彈對付解放軍
而且比你真係打到深圳河又點？中共唔同你談判你打上北京？

有巴打提過，可用「不排除成立臨時議會」黎逼特區滿足雙普選等要求
公開咁講，不排除會有呢一步
至於邊個講
邊個都得，我可以

up

出左咪焦土囉

美軍會黎架啦

所有決策用公投方式決定？

用國際視野了解香港局勢
香港係中美博弈嘅戰場
入去幫手推比更多人知

點評時下局勢

現時嘅科技絕對可行

用‘行動癱瘓社會’
原則上已經有人做緊
佔路哩啲就係
係完全冇需要宣布起議會

你講哩啲
除咗令參與人士既罪名重撚咗n倍
同令外國割蓆外
係一啲實際作用都冇
係完撚全無意義無價值

Btw非法佔路都係唔啱唔好做
各位唔好做非法行為

Push
由69第一日出黎做緊嘅已經係其他人眼中無可能嘅野

真心，被你說服咗

推呀

pish

Push, 講得好好，依啲野遲早都要面對

建國由建立議會開始

企硬
但理由係人權，一國兩制
唔撚係港獨

你講哩啲
一定割蓆
所有之前既各巴絲既努力爭取外界支持就白費

你錯在以為所有人同你一樣會諗咁多

其實多數人都係企埋一邊睇嘅勝利球迷

成立左新政府，李嘉誠都仲係李嘉誠

係

遲早要做

等全世界醒覺就太遲

肯定會黎？
打仗會有傷亡同成本 美國未必會因為咁而出

利申唔識

愈遲醒覺
成本愈大

唔係幾明
有個議會之後會點做？如何做？

一個成班靚仔起、乜柒資源都冇既新’政府‘
唔止誠哥
有少少理智既都會繼續承認特區政府先係合法政權

但定係等人權法過咗先？
只係等唔等到

好熱血 多謝你

美軍講到明老解一岀就幫拖

而一岀老解，中共喺臺灣花嘅心血就冇曬

美國學者講過香港獨立係呢幾日既事
副總統都係咁提獨立宣言

岩既事係咪沒可能就唔做？

打中共一開始都沒可能架啦

所以要搭個台拉攏？

太耐啦 未必頂得住

應該印成單張俾在場人士

咁仲等咩 成立臨時政府 逼佢出解放軍

721 如果行完一定要講！

唔可以再鳩打 鳩行！

咁先係失去意義！

Let's do it

Source?
佢講你信？

仲有，就嚟選舉
侵侵連金仔伊朗明顯反口既國家都唔敢打
會夠膽打中國？
打完貿易協定點，點樣連任？

你有本事令到中共宣戰台灣咪有老美幫手

如果真係搞得成,運作到
其實係即時迫全香港全世界每一個勢力攤牌

1.迫有錢人揀是但一邊,呢個一半一半,同大陸有連繫既會揀中共.
想上位既揀新香港,想有權既揀新香港.但都有好多兩邊都唔揀-走佬

2.迫公務員揀支持中共/新香港,高層揀中共,底層揀新香港(心態:清走班老野就上位1)

3.迫外國勢力攤牌-其實係睇美國,德國,法國頭.

4.迫台灣攤牌(台灣冇中間揀,由收左難民開始已經冇)
而且菜english立場得一個-就係支持新香港=其實間接台獨(同時對綠營鼓舞極大)
所以宣佈成立新政府-其實除左香港人之外.台灣最大影響

5.迫中共攤牌-
鎮壓-國際制裁-支爆全國食草
比獨立-顏面盡失,等於比埋台獨.中國有機會分裂

6.迫港府做決定
-投降-協助新政府運作,成功就繼續做官(可能),失敗就比中共槍斃
-唔投降-成功就比新政府槍斃,失敗就繼續做官(亦可能都會被問責)

唔好睇少解放軍,佢地都可以有諗法,雖然可能性冇咁高
7.解放軍
轉投香港-成為香港人,由駐港部隊阿頭可頭做到一國之軍既阿頭(大條道理吞晒中共係香港既一切權力同錢)
卒仔就一個月1000蚊變幾萬蚊. 不過呢,要同廣州軍區其他部隊打(視乎變節人數)
鎮壓-冇咩大事,以後都出唔到國,可能支爆遲D要食草,可能比北約轟炸.

出到解放軍就係end game
贏到盡
揀2047 年出定宜家？

佔一條非主要非唯一通道叫做癱瘓？

上連登都犯左中國法律咖

會俾人拉，快啲logout

所以唔好講無謂野送頭
你拉攏誠哥都唔撚係大大聲講自己係港獨分子啦屌你小朋友

你又知唔係？
你係邊個國家總統？

多謝樓主分析 我都好想打 但沒你打得咁好

有個好有趣嘅心理學現象叫Groupthink唔知有冇人知

咁理論上你可以佔哂全港道路（雖然我反對）
但係唔撚需要講埋啲多餘戇鳩野

你提出美國會撐腰仲似層層唔問你搵source搵邊個？

721 見

英美之前講過反對港獨啦（早年陳浩天出位嗰陣）
一直以來都係講一國兩制
支持哩樣邏輯上就係反港獨

有少少常識都知英美唔會支持
唔撚使總統先知既

咁你覺得點行呢？

其實呢d 野遲早都要面對

最終一係一国一制、 一係獨立

唔通你仲信共匪既一国兩制work?
Work 你唔洗行出黎啦

全力推721POST

例牌都係咁答

唔通一開波答支持咩

後面就係要估算

你一開波就表白 條女就即刻受咩？

都要時間

我絕對贊成2047問題要擺上檯同中共談判
但唔代表我要支持係無國際支持下同中共allin

well said

美英歐議會宜家都成日講香港問題，都係因為g20,71 果下爆左入去 ，我地做左初一 ，佢先有理有據去做十五，

我覺得沒比宜家更好既時機去爭國際目光

公司都唔開點搵外人投資？

唔通無啦啦叫你班友獨立咩

美英夠唔知你地想唔想，同埋有沒呢股勇氣決心

個時咩成果都冇，你想人地一開波就話支持香港獨立咩，個下就真係干涉內政啦
依家成個運動醖釀咗成個月，大家嘅傾向好明顯，依家提出都英美未必會反對

香港人，創造無限可能！

你當臨時政府呢樣野政黨咁成立左可以隨時收返？

個人意見係繼續不合作運動
可能我意見唔夠好
咁咪再諗其他
但乜撚議會一定係死路

咩都好，成立咗個新議會先再講！

外國嘅承認唔係革命成功嘅先決條件，亦唔係必要條件。你連新管治機制都唔夠膽建立出嚟，人地外國揾咩嚟承認？承認個屁咩？目前世界各國梗會話支持「一國兩制」喎，但唔等於佢地唔會改口。國際外交嘅嘢，永遠都係西瓜靠大邊，看風駛陀。你贏咗，有着數分，自然有人跟機撐你。

支持嘅話就一早上左聯合國重新定義香港為殖民地
再比香港人自決出路

前路由我創

但係而家就係要同中共切斷關係
唔成立新政府點趕走舊果件垃圾?

老實講啦 其實我完全唔覺得香港獨立到
港虎呢幾年推咗咁多措施 全部將香港同大陸連埋
例如旅遊業就推大陸自由行
如果真係獨立 資金源會斷 有錢佬一定帶埋錢走
甚至港幣都唔值錢
香港既國際金融優勢都無埋
其他大國點會係無著數既情況黎幫我地？
你唔係佢地真係因為犬隻濫權而出聲呀嘛
佢地係為咗保護香港營商市場 姐係啲外商而出聲㗎
你睇下新加坡踩我地踩得幾開心 因為佢地無乜公司係香港

利申 小弟只係憑自己睇咁耐報紙所得知既訊息而分析

高質post 推

中共破壞緊一國兩制

外國譴責就梗係話支持一國兩制啦

唔通話我支持你個地區搞獨立咩

你上面只係偷換概念

用返你嘅邏輯

你老母俾狗屌

你話狗唔屌得你老母

咁即係你老母除咗狗之外係人都屌得

咪就係囉
如果咁講
理論上你係咪應該至少‘摸底’後先做呢？
你溝女都係試探吓有把握先表白啦
你揾咗美國領事講吓成立議會支唔支持未呀？
屌你老味你一開波就公開講送頭？

條友偷換概念

推
721

共勉之
721見

啲三毛仲未放棄?
臨時政府咁白痴, 你地番中聯辦度過第二個劇本啦好冇?

搞大台 -->
林鄭同大台"對話" -->
個運動完玩 (the end)

敢入得去宣布既人
會係咩人 仲會不會行舊路呀

你淆到連坐馬路都話犯法，唔好做

你嘅不合作運動定義係點先

就算早年冇反面一樣係講支持一國兩制
中國唔跟就要求佢跟番
條line重冇變過

煽動別人做犯法行為是不對的

咁香港有咩咁值得外國幫你呀
外國會保住香港一個兩制就係因為可以係一個安全環境下同中共行商
你同中共反面之後同唔到中國行商佢轉去投資新加坡唔好？

件事講到宜家我都未見詳細個議會點形成有幾人點選出來，選出來後應該做咩，一選出來俾警察捉哂又點。點樣確定大家會認同呢個議會？如果無大量民意支持，咁你同特區政府有咩分別？會唔會街頭你又成立，街尾我又攪第二個？點樣確定議會成員身家清白唔係紅底？要做呢樣野根本要大量知識份子從政經驗既人去制定框架，資源人才民意缺一不可，唔係網上講兩講就可以。
唔係試左先唔可以，但都要有個譜，宜家攪呢樣野同你要明日去北京打倒中央一樣咁無稽。同埋諗下各界對呢個行動有咩反應，對個運動有幫助定壞影響。
心中有火都要考慮週詳，無方法唔代表咩都要試，你有左絕症唔通食屎醫病你都要試？

利申：我支持5大訴求，唔想運動民意逆轉

因為一直未有另一個新政權

咁同你討論冇任何意思

你乜都唔會做

無可否認呢個係一個重大嘅缺點
所以臨時議會只可以寫字
唔可以決定行動方向

推 支持 721港島見

認真
樓主講既野係有point
但同時間亦太空泛

一句講晒，冇想像力

唔係好明咩叫只可以寫字
求指點

成立咗新國家中國就唔同你做生意？

中共拍咁多抗日神劇吹仇日情緒

同日本斷左交未？

巴打講得啱
真係好希望支共消滅

攬炒巴都做緊野
佢哋團隊係外國撚同外國議員政府有打交道
知道嗰遊戲點玩先對香港最有利
哩一刻佢哋都只係講香港政府冇跟聯合聲明

【 速報】《中英聯合聲明》眾籌備戰情況

全力支持 粉身碎骨 鞠躬盡瘁！
有力出力

推撚爆

大膽發夢 小心行動 先有得贏

Totally agree
我希望支持既人，係有個plan 去執行 or 可唔可以略回應下巴打問既問題
我最驚既係，支持既人純粹得個concept ,藍圖，但完全冇諗過點樣執行。

只要我地 搞到 道氣勁到嚇親人 黑警都會投降
我地要無盡地升級 升到 超越平民層面
有買 有雇傭買雇傭
普通人就游擊 保護核心
全部地下 組織 小心行事

支持，但只想強調時機嘅重要性
想成功就必須要外國勢力幫忙，但最強大嘅美國佬暫時因為貿易戰唔可以明撑只能暗撑，而歐洲日本作為美帝手下已經出面，不過個人認為都仲未到right timing。

至少我地要帶吓風向、引導吓絕大多數嘅市民，俾佢地知獨立先係出路。

721重奪政權

類似呢個post講嘅咁
可以寫法例可以通過五大訴求可以傳召人
但唔可以組織示威，唔可以嗌人衝／撤／去邊度

成立民安隊

架空警察職務

客觀事實係外國唔會主動幫助/承認你獨立/臨時議會，你都有講
港獨議題出現咗幾年，已經有複數政府表過態只係要求中共遵守一國兩制，唔希望港獨
而且真係呢個時機宣佈係直接迫港共要鎮壓
示威者全部手無寸鐵，一個月嚟成日都咁講，就算你升級到拎鐵通vs槍枝，都只係叫緊現場啲人直接去做死士
你話港共唔敢開槍、宵禁，我建議連登仔唔好太樂觀
分裂行為喺每個國家都係武裝鎮壓最正當嘅藉口
政府可謂攞正牌去做，冇武裝點擋？
現代乜都講民意，學加泰公投咗未？
唔好睇太多連登，獨立唔係幾個月就做到嘅嘢
唔好俾一時嘅熱情遮住理性思考
各種條件都未成熟，最大問題係冇武力係自殺緊
定係其實係想建立任人打嘅政府？

香港人就係好仆街、當你前線衝條血路出黎、佢地覺得安全嘞、就行前少少

認同樓主
好多人經常覺得怕出解放軍, 上一代人更加會驚呢樣野
但香港唔係中國城市 係一個全球有利益擺喺度既城市
因為個金融體系

咁樣既城市反送中示威又上到BBC TIMES國際版頭版
加上宜家已經係2019年
支那其實唔會敢亂出解放軍
一出軍隊殺人就會正式比國際制裁
因為佢地利益嚴重受損

港共限制左大家既想像
721 721 721 PUSH

應對「冇人支持」嘅辦法唔係唔做，
係令多啲人支持我哋做！

係
我最多都只係講理論上嘅問題
實際操作嘅問題需要更多嘅討論

我都明大家都係一步一驚心
因為行錯一步就會輸
輸咗後果好嚴重
下面借另一位巴打嘅post說明

[分析] 我希望大家仔細諗清楚，呢次運動失敗既後果有幾慘

但一步都唔行係咪就會唔輸？
望下五年前，大家再諗下

我唔知臨時議會有咩效果
但我會支持
7.21唔係final battle，但反送中絕對係final war

如果做得唔好，點樣制衡？

最怕係成左型，越黎越多人留意果一班人之後，果班人叛變（或者至少做左柒事），咁點算？

服從港共政府管治底下有可能會有對等武力咩？

有生之年睇到呢一日會好感動

會有咩柒事

樓主有見地

公民抗命、不合作運動本身定義上已經係犯法㗎喎

何況公民抗命嘅正當性論證入面有個假設，就係你生活喺近乎正義嘅民主政體入面

而家係咩

Blocked
警犬跑快啲！道閘關咗要揾水刮防身等營救喇

雨革果陣見到啲人因為個大台內訌。
你睇泛民議員比連登鬧到pk就知臨時政府永遠唔會work, 無啦啦入去宣布果班人, 就算得到連登民心50%, 都足夠變成內部分裂。連登既不分化就會立即玩完。
等你地連登分裂分化完啦, 民意亦都玩完, 最後拉晒啲人, the end。

例如接受政府邀請，派五個代表去談判

咁點解決 現有既黑警？

條友難分真與假

香港有既就係同 london New York , 連接 行普通法既金融中心

呢個亞洲特產同最撚保貴既資產

英國利益同我哋嘅利益未必一致

啱啊，成日都話等等等，到底要等到幾時
其實好多人都等緊我哋衝嫁乍
驚依樣驚個樣，原地踏步係唔會有改變嫁

先唔講錢，點解會有人認同你呢個民安隊？到時會唔會有7-8堆人成立唔同民安隊？民安隊成員點選出來？點樣確定民安隊唔會濫權？有咩組織監管佢地？人數幾多？覆蓋咩區域？捉左人之後跟咩刑法點判？
考慮事情週詳一點，一個社會既運作唔係咁易。

有人走私軍火又好，自組又好，你呢一刻有咩戰力？
呢個月咁多場抗爭，有幾多人真係肯開對方拖大家有眼見，真係要有殺死敵人嘅心態喎？你宣佈咗就唔再係同差佬打爛仔交喎

當新加坡可以做到相同嘅野時，
點解要冒住政局不穩嘅風險繼續放係度

遲早都會面對，一個月前你都唔會預見71 爆左入去 ，美英會咁大（好既）反應

等待香港國

認真講
香港金融值錢地方，係靠大陸呢條水，大陸水落黎香港，外資係到插旗，食大陸條水，呢樣無可否認。

如果有信心 ，成立左臨時政府，大陸d水繼續落黎，咁香港既價值就依然係到。

遲早都要揀呢條路
沒時機好得過宜家係眼底下既國際環境

佢地係警察國家入面嘅獨裁政府軍隊

「獨裁者的進化 」入面提過

要對付呢一個團體嘅人正面硬碰一定好唔着數

要對付除低制服之後嘅佢哋

攻擊佢哋嘅家人，朋友，生活

而家其實都做緊，不過要狠一百倍一千倍

同事當民安隊有一定規模

革命軍普遍擺脫左對抗警察等同犯法呢個刻板印象

之後就係全民皆兵

最終贏嘅一定係革命軍

我有個未成形嘅諗法
就係全民議員，冇領袖，匿名舉手投票
開完一次會講定下次會議時間地點，大家聚埋就可以開會
冇大台嘅議會，點睇？
就算有藍絲混入都唔會多人得過我地

不過有個問題就係太多人嗰時好難數
同埋就係邊個負責主持會議秩序

不合作運動不一定非法
Eg啲人之前叫人瘋狂搭地鐵

冇需要假設任何政體
你瘋狂搭地鐵，喺任何政體都會做成交通停頓

我既concern 唔係犯唔犯法，wfc 犯唔完犯法
我關注既係點對抗黑警既正面沖擊

邏輯錯，遲早要面對唔代表要自己即刻跑過去
我能夠想像到你宣佈咗之後最好嘅後果，就係港共冇人理你哋，好似普通咁清場

可以繼續研究細節，所以721真係未必做得切，我比較同意隔籬po果種“不排除”既態度先

有議會就有議長，呢個議長太易變領袖，真係好難諗點拆

第一句
唔該大家拋開哂所有 非黑即白既 concept

議員係代議士，係代表人民，議員嘅權力同地位係由人民賦予。當議員唔再具備代表人民嘅資格，人民就應該由自己代表返自己

真心想問你點確定呢個臨時議會民意多過特區政府？諗清楚香港唔係只係得連登，反政府唔代表就係民主

咁當呢個團隊嘅人冇出現過，談判結果唔會有任何約束力

繼續出嚟衝擊，佔政府建築物

會出嚟嘅人係因為想要民主政府

唔係單純因為某個人號召，唔係單純因為反對暴力

咁幾時先可以唔再做被動既角色
願聞其詳

清就清
預左 係要比世界知
香港人有領導香港人既決心

71嗰次港共都冇理吖
佢哋永遠都普通清場㗎啦
要個議會有認受性係好難
但唔行出第一步你點知之後條路係點行

學瑞士咁州民大會咪得

你講清楚
你個議會有咩權力
宣布完點運作
議員構成方法係點

有長遠規劃
唔係宣布完返屋企瞓覺
第二日唔理

個計劃make sense 咪支持

冇計劃
講完成立就散水
就係9up

支持臨時議會！

唔好諗國際環境住，有冇人肯幫你係純粹賭博
諗返本地環境先，有咩條件可以令你對抗到你成立臨時政府後會即刻面臨嘅問題？
好似加泰嗰種五五波獨立民意？港共政府積弱？
確定呢兩個條件喺香港係客觀存在？
剩係黑狗嘅武力都打到我哋仆街

其實所謂臨時議會
初步唔一定要去到最盡
唔洗講到「香港獨立共和國至高無上國會」咁樣
我哋只係需要簡簡單單 用最無爭議嘅文字
「香港會議」咁樣
佢嘅名義唔重要 佢實際功能先係重點
而實際功能就係香港民意嘅發聲筒
我哋要發聲明 讀宣言 提出要求 召集遊行
就用依個機構嘅名義
去到有一日 每日嘅新聞標題就係「香港會議：xxxxxxxxxx」
外國傳媒要採訪抗爭者 亦會搵我哋嘅議會
咁久而久之 依個機構就係民意
而如果我哋嘅議會係民意代表
咁特區政權又係乜嘢呢？
結果就係我哋嘅合法性逐漸增加
佢哋嘅認受性亦越嚟越低

到時 我哋就有成立並行政權嘅基礎 亦將我哋嘅革命
由反抗者向當權者嘅對抗
變成新政權同舊政權嘅鬥爭

預左會混亂

定係你想要中共統治下嘅安定

當警權進一步擴大嘅時候示威者就要面對治安真空

民安隊其中一個重要職責

就係保護示威者日常避免受到警察同埋黑社會嘅騷擾

你唔做點知民意係點
民意係會跟大勢走

我覺得如果由反送中開始計，
721走到呢個step, 的確係好急進

但係

1) 雨傘到而家，其實都五六年
本民前同魚革曾經令抗爭進程有一絲起色
中間浮浮沉沉，去到一潭死水
終於去到今年六反送中再一次爆發

2) 港共完全不妥協，火上加油既行動
迫到整個形勢極速升溫，
可能係陰謀，但亦可以係機會

陰謀論者就係戒嚴，出解放軍
但我相信好多我方人士已經唔怕亦覺得佢地無咁既膽量。

反之而家係個機會幾呢到火燒起，燒清港共暴政制度，如果唔趁呢到火去燒。可能會因為對方用群眾鬥群眾方式，燒番我地轉頭
不分化不割蓆，雖然仲堅守得幾好。
但不擔保去到區選仲維持到........

大陸佬有得揀咩？

咁你就準備好先面對啦
你既議唔會有功能組別啩？
咁有幾多人，點劃區，點開議會，邊度開
參選資格係咩，點投票，大概議事規則

以上起碼有個可行既草案先

你乜柒都冇
就係為咗打飛機公開講啲戇鳩野
然後俾人拉哂
對件事係完全冇幫助
咁樣犧牲值唔值

如果你諗住是但講啲嘢串吓中共
俾位外國屌中共
你不如講番咩五大訴求
外國反應一定好好多
你自己唔使孭重罪

同意

有樣野諗唔明
點解要係721做
係未大家都承認，成立臨時政府係需要一時既沖動。
大家係驚,當政府肯回應訴求，之後再溫水煮蛙 定點

咁你冇英美幫手獨條春咩

都得喎

香港經過今次一役我好放心香港玩直接民主，所有人都可以加入議會，可以做公投

五年前：出解放軍呀！走呀！好驚呀！

五年後：出解放軍呀？出啦屌你老母！唔出正契弟！

On9，唔犯法嘅話要極大量嘅人先可以造成癱瘓，仲要俾錢港鐵賺
當入面全部得返示威者，封站然後熄冷氣都收你皮

根本任何有效方法都一定犯法

拍硬檔醒少少啦好嗎？

衝立會唔係所謂分裂行為，港共只可以用黑狗清場

我支持香港獨立，但係而家連少少武力對抗都做唔到，仲要咁樂觀咁覺得港共唔會開槍、宵禁

機會係香港人創造嘅
然後先講外國嘅支持

挾持佢老婆仔女

或者咁講，我宜家心目中嘅臨立會係喺地下先草擬定啲憲法，等時機再成熟啲時先開始浮上水。而所謂「臨立會」數目不限，總之大家唔同Group做嘢，當到上水嘅時候先再融合埋一齊，再草擬一份臨時憲法，繼而再全民逐條審訂

無錯，議會係屬人民的
我地要攞返個議會來制衡政府，呢個就係重點

我支持開槍 戎嚴呀
大撚把外資同外國人係香港

一個非法嘅政權就係要將個社會偽裝到好似冇事發生咁

要推翻呢個政權一定要製造混亂

返去睇三十六計，睇下空城計係點解先啦on9

咁你咪諗其他囉

犯法都有輕重之分
佔路幾個月
暴動幾年
實際行為叛國，恐怕係冇上限

不考慮應否犯法問題
所謂起議會既成本與回報完全不成比例

我第一個企岀黎

邊位啊

連登有人提議即時成立臨時議會，喜聞樂見，但實際執行，應該有相當難度。

首先，議會要有法理基礎，即係要有憲法，而憲法係必須要有具備專業法律知識者參與制訂。不論社會文化程度幾高都好，平民輕易推翻建制從來唔常見，即使成功亦未必係好事。究其原因，係執政需要視野，需要學養，需要技術官僚，宣言發表完，唔會一下子就吸引到咁多人埋班。

我唔會低估連登民眾有幾卧虎藏龍，但就算立憲係有組織進行，社會大眾唔認識組織中人，呢個臨時議會都好大機會因缺乏公信力同認受性而流產。要唔流產，泛民另立議會反而可行，會有一定號召力，但咁又衍生另一個問題，就係佢地反共不反中，絕對唔會咁做，而且做咗亦只會造成社會撕裂，因為太多人痛恨泛民。單係講一點：要提高臨時議會公信力，無可避免要容納舊制立法會議員，即係泛民，呢點提倡者係咪已經設想過？有能力草擬憲法同即刻投入議會工作嘅，非舊制立法會議員莫屬，呢點係政治現實。

更重要嘅係，憲法要得以延續，必須要有接受憲法嘅群體，呢點唔係有外媒關注就可以成事。憲法同國家概念緊密相連，要制憲，其實已經接近宣佈香港獨立，如果大家思想上尚未準備好建國，臨時議會又係會無以為繼。外媒可以做嘅，只係代為見證，將消息傳出國際，但其他國家知道咗，都做唔到啲乜，因為佢地會覺得香港人一方面號召民眾制憲，但另一方面又拒絕香港建國，心態非常矛盾，無法理解。如果香港人內部都未有一定民意支持，要求外力增援，未免係操之過急。

要求林鄭下台，唔需要有臨時議會。起草草案以確立本港在2020年有雙普選的權利，都係現時議會職能足以處理。大家要思考嘅係，迫到林鄭落台，香港係咪就會即刻改變？林鄭進退維谷，會唔會已經係一種政治訊息？而香港特區政府得到雙普選，係咪又可以持續到永遠？如果大家仍然相信中共治下香港會有自由，有民主，咁當初反對送中條例又係為乜？抗爭之所以爆發，源於香港對中共唔信任，繼續要求對方施捨雙普選，其實完全係自打嘴巴。

歷史係由少數人寫成，呢個講法係好合理，但少數人一定要了解臨時議會意義何在。因為不滿香港政府而話要成立臨時議會，係會令儀式變得兒戲，損耗儀式可以製造嘅震撼力。國家概念同制訂憲法係劃上句號，冇國家係唔會有憲法，心態未變，行為有幾「暴烈」，都係白費心機。而如果心態已經改變，香港人已有立國執政意志，咁持有相近理念嘅人才一定會適時出現，到時宣言又好，憲法又好，都一定會寫得完備得多。

成立臨時議會係將來香港必須行嘅關鍵一步，但係咪以夏愨道為宣佈地點，有待商榷。現代憲政理論同國族主義以及民主制度密不可分，立憲即係主張國家權力受一部基本法律約束，法律將會具有凌駕於一切（包括政府）嘅權威，而臨時議會議員自然都要根據憲法行事。憲政保障民主機制得以運行，防止民主政府權力濫用，維護公民自由同權利，唔使再講落去，都知道成立臨時議會就等同僭越緊中共嘅治權。

我極之期待香港立憲之日，亦相信呢日遲早會出現，但前提係大家唔可以再守株待兔。獨立係一切嘅起點，係最關鍵嘅理念重設，等獨立成為事實之後至企出黎，咁就會拖累獨立實行嘅可能。只有大家接受獨立係可行之路，獨立先會發生，而我地要記住嘅係，每一刻嘅思想準備，都會逐漸改寫未來。如果大家仍然選擇留喺中共統治之下做香港特區，立憲唔係而家最需要嘅行動，無謂搵外媒較飛；而如果大家相信香港必須脫離中共，相比起發表宣言，請由呢一刻開始，諗吓香港點解唔可以獨立，然後睇多幾本書，同朋友將所有不明朗因素抄低，逐點消化，逐點解決，為你所愛嘅香港，盡你所能。

From fb page: 逆嘶亭

一日未有真普選
回應任何訴求都無意義
中共唔會俾你有真普選
所以冇其他選擇

睇#492 留言

所謂臨時議會只係
一大班抗爭者 共同認同既「大台」
再去共同發出「宣言」
情況有如71 立會「五大宣言」

係
所以你應該去各領事館創造機會
而唔係衝出嚟柒完希望英美會出嚟保你

人哋係你老豆咩
留意吓國際新聞都知機會接近0
你係要當睇唔到心存僥倖係冇意思，害死自己

同民陣做嘅野有咩分別
個問題係點樣令權力轉移發生
你唔入官方立法會
點取用公帑撥款？
點修例？

假設民間議會通過某個法案
警察唔係你嘅人
律政司唔係你嘅人
就冇拘捕權同司法權
你自己組埋警隊、律政私同懲教？

721 新香港！

其實時機可以話係今次

但我地真係冇人識，冇人有足夠智慧、勇氣企出嚟搞臨時議會

如果是但幾個義士出嚟搞，我諗一定會搞柒，到時就玩爛咗呢招，咁咪斷自己後路

如果有足夠政治能量、有晒全盤計劃嘅人肯出嚟搞，我絕對歡迎，但今次真係睇落冇

仲未計啲泛民一定阻住晒

當然係唔係一定一定一定要721 做, 係值得商榷
但其實咁大個議題, 點都要討論下
唔係話一句"好危險", 一句"太急進", 就即刻落閘唔傾

我覺得成立臨時議會係玩火
尤其是議員人選好難解決
選得唔好就會變咗革命政黨/民族黨式自我膠化/自我割蓆

幾個問題：
呢次運動冇大台冇領袖，咁臨時議會搵咩人做議員？點確保個議會係由民主方式產生？
有冇大量和理非支持，確保認受性？
有冇抵觸 匿名 be water 各有各做等原則？

正解,出面班3毛真係好驚

71 立會「五大宣言」
有沒7到？

宜家全世界真係全世界 ，媒體都講緊係五大

點解呀？
因為有講！

咁講到尾都係覺得焦土無所謂唧愈大件事愈死得多人愈好，可？
抗爭者有心理準備未？
7月開始先啱啱開始多人肯勇武抗爭，咁快就要人面對更進一步風險
孫中山由文鬥到武鬥用咗幾耐？到成立政府又用咗幾耐？

問題係你憑咩信呢個議長吖嘛……係人都知自己最信得過，但議長只得一個，唔可以人人一齊做

衝入立法會只係讀左個宣言，就要負上暴動罪嘅風險

成本與回報完全不成比例

我諗有一部份人係覺得討論不足,
驚會係"歷史時刻"做柒左

搞左咁耐
終於冇大台
你又搞返個大台出黎

你可能話今次係共同審議
但你個議會係咪夠民主cover 唔同聲音？上至唔識上網嘅銀髮，下至連登仔
如果有人唔想聽大台，審完都唔跟，係咪可以？
即係個議會只可以做冇約束力議案

你要整個民主化，代表抗爭者嘅大台
要咨詢同諗好多
夾硬做只會出一個得小撮人認受嘅大台

開槍宵禁好吖
香港咁多外國人外資企業

其實宜家已經開始習慣武力對抗啦
係要過程中學習㗎啦
重點係行咗第一步先
宜家又唔係即刻宣布獨立
行都唔行驚呢樣嗰樣

【回應&提醒】我係「臨時議會非法呀！......」post嘅作者

我覺得係
我佩服佢哋㬃勇氣
但事後睇個政治效果，真係唔值
我寧願冇發生
嗰60個年青人唔使著草
其他涉事㬃唔使擔驚受怕

你呢種心態冇可能有民主

做一次徹底嘅民意調查先會最好，跟本個目標有幾多成人真係支持都未知
我心裡撐又有乜用？我行埋出黎撐又如何？

哩類說法冇任何價值
你認為我錯，就講理由
唔係訴諸人身攻擊

得果幾日 就知結果？

歷史上呢個係關鍵既起點

所以應該積極討論
但三思而後行

雞仔武力咋，搵初哥上戰場
一嚟就想bypass政制係咪太進取呢

講嚟講去個前題係博港共唔會開槍唔會宵禁，如果呢個前題失效仲有咩plan b?

根本好多支持嘅人冇諗清
議會好、政府好
唔係一句statement
係成立緊一個長遠發展嘅機關
個運作都未諗好就推
點可能成功

民陣同前線抗爭者嘅距離太遠 亦缺乏執政意志
而我哋講公民會議 就係由前線主導成個抗爭
而且以奪權為最終目標

至於你問嘅問題 就係啱啱好我段嘢打完嗰度
我喺依度停 係因為我真係預測唔到會點
會無人理？會解放軍綁手綁腳咁出動？會全面獨立戰爭？
我真係答唔到 但我好期待將成件事推到依個局面

agger

臨時政府係唔洗宣佈架
夠認受性就自然會係架喇

你搞掂班有樓既認受你
覺得企你地呢邊會安定繁榮
經濟會比宜家好先啦

連“影子政府”都未有走出黎爆臨時政府，大佬，你做 project 都起碼砌份 proposal 比老細睇下先呀下話

咁你只係訴諸無知
亦無證明係‘值’

如果講件事既報導程度
被討論程度
對我講代價實在太昂貴
你要知道入立法會既罪名加埋又係十年八年
而且咁多cam,入罪率高過其他場合好多

標題講嗰幾樣嘢，一樣可以用嚟質疑衝立法會
乜都未做就話唔得，不如返屋企啦

講得好我冇嘢講

其實外國已經幫到盡
依家係香港人為香港未來而戰
對外國利益唔算大
所以要救香港一定要靠自己

根本連登所有有關議會既討論只係口號
唔好講實際點運作、資金等技術困難幾大，點解決
連純文件、制度上設計都冇人討論

有人話係第一步咋，唔做點知乜乜乜
第一步就係成立臨時xx？咁第二步就係正式政府？兩步曲？
呢一大步之前可唔可以行多幾小步先

已經講左無方法對抗唔代表要求其找個方法試試佢，根本只有理念，點行點做咩都唔知，咩行動之後都會有後果，一定要有計劃先行，成立議會同衝擊係兩個層次既事，唔係有火就得。
最難你點確保到時唔會出左十幾個臨時議會出來，邊個先有認受性？定到時出現所有既議會都應該承認？街尾有班10歲靚仔又成立議會咁點？點確保議會人選係合適？定連登小圈子成立議會先係正統？咩計劃都無，民意支持又無，有火唔係一定得架。

七二一 香港建國

最尾嗰段先係重點

ya

而如果大家相信香港必須脫離中共，相比起發表宣言，請由呢一刻開始，諗吓香港點解唔可以獨立，然後睇多幾本書，同朋友將所有不明朗因素抄低，逐點消化，逐點解決，為你所愛嘅香港，盡你所能。

值唔值 唔係我同你呢一刻去判斷
係由歷史判斷

梁天琦3 年前入去坐 個個都話唔值
今日睇黎，又好似值

當年台灣228 死咁多人值唔值
1960 年睇唔值
2019 年睇就知

就好似當日衝入立法會，然後唔知做乜一樣...
唔好嬲住！我真心敬佩當日入去嘅人，亦支持佢地每一個行動，但係係時候再諗得更詳細，然後等佢開花結果

721見！

雖然冇人想有傷亡
但佢一開槍宵禁
對抗佢哋嘅武力都會升級
我同意如果準備不足 721未必係好時機
但都要喺呢個幾月內話到比人哋知
我哋真正想要嘅係咩
而唔係成日驚呢驚路咩都唔做

然後就話未做過點知唔得?
入立法會都冇人知結果之類

我就係100%肯定
你21號插支旗出黎
成立政府好，議會好
都唔會有任何認受性，做唔到丁點權力轉移
呢件事只會成為一句口號

如果你視呢樣野嘅成立失敗係手段
就講下你21號想失敗嘅原因係咩
如果你覺得政府/議會會有認受性
sorry 真係太天真
如果你話政府/議會唔需要一黎就有人認受，可以深耕細作
其實你而家喺連登宣佈成立都得，反正初期都係喂喂喂

你都做唔到權力轉移
佢點會宣布緊急呢

你成立完可以控制4000億外匯儲備
可以下命令控制出入境
可以下命令戒嚴、控制警隊
呢種奪權先迫到人正視你

你21號成立係乜權都冇
同我而家落街宣佈我係香港臨時大總統冇分別

訓身支持

乜都唔洗講，推

721全民立憲！

行動要有一定程度嘅沙盤推演
唔能夠話咩都唔知
咩都試過先算
點解你想21號宣佈而唔係散水?
因為你推斷過宣佈比散水有效

所以而家就喺推論過程爭辯
如果構成唔到威脅，就何緊急之有?

每次都搵人隨機 讀宣言

宣言係LIHKG 睇！

PUSH

七二一

香港建國日

咁究竟成立嚟做咩？執行臨時議會命令，咩命令？入狗屋槍房攞炮？得肯同你玩煮飯仔嘅市民執行你嘅命令係咪姐係大台？市民執行臨時政府命令，警狗繼續執行政府命令嚟打柒你塔柒你點搞？

推爆佢

同你唔同意見就係三毛
你真係配擁有民主？

陳近南:
小寶 你係聰明人所以我可以同你講真話
而出面d笨人就唔可以
對住笨的人 只能用宗教模式催眠佢地
其實反大台只係一句口號 同柯利舵佛係冇分別
點解要反大台啊 因為大台拎晒我地d女人同錢
所以我地就要反佢 搞個臨立會頂替佢
大台萬歲

乜都有計劃先行就死得啦

前線有邊一次衝/佔領係真係有計劃嘅？

我最記得就學聯11月29號果次，俾狗打到仆街

唔需要考慮新成立嘅政府有幾多認受性

最起碼岀現一個局面就係港共政權第一次受到挑戰

我已經唔要你回應我嘅訴求

係直接唔受你嘅管治

如果呢一步都唔敢做

咁之前所有嘅示威只係冇意義嘅犯法行為

除非主角攞到部主角高達打政府軍

好，你有呢個idea, 係咪全部人都agree?

支持！
成立臨時議會，只係第一步

全部前線嘅人*

有得諗

我地計下數
連登都咁多人反對
呢個做法喺成個反對陣營多數係非主流
而反對陣營喺成個社會可能得6成，仲有4成係肯定唔會參與嘅藍絲同港豬

而你做緊一樣需要多數人認受同授權先work嘅事
唔係之前嗰D不合作運動、堵路，可以小部份人影響大部份人

咁個成功可能性喺邊?
點說服我宣佈完，係有好多人會理，會服從由你地制定嘅憲法同命令?
如果冇有人理，又點構成威脅?

呢個可否講詳細點

唔agger就係三毛
屌泛民就係熱狗

老老實實，今次我地真係返唔到轉頭，已經唔係訴求咁簡單，一衰左就變新疆咁

所以！一定要堅持！臨時議會！

721港島見。

——————————— 七大訴求 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

西方支持香港係因為要用香港黎同中國做生意
你話獨立 中國一定經濟封鎖
西方係香港既利益就損失曬
咁西方點解要支持你獨立？

千

上次衝立會連登都係反對啦 唔好盲目相信

衝擊佔領同成立議會係兩個層次既野，單單問你成立議會第一步點做你都答我唔到，點找適當既候選人已經無可能做到。
佔領衝擊只需要決定衝，留或撒，唔係話易但所有人大概即時會有方向，建立議會我估大部分無修過政治專業既人連成立議會需要既係咩都未知。

首先要起草一份憲法

全中
當年國父班友都要搵埋袁世凱先成事
大組織有三個
仲要全國各地響應
(有錯請指正)

小角色

注意返由頭到尾美國都冇提過港獨

既然唔知後果
乜都係9試
咁點解你唔提議21行完散水
你背後就係有一套邏輯去支持你，覺得成立好過其他option
當套邏輯說服唔到人，就話唔試過點知

講咁多個post都有幾個導致失敗關鍵位講唔通
次次去到呢D位就講唔試過點知
根本冇得討論

解放狗唯一既作用，就係用來閱兵，響習豬頭面前行下狗操。香港係大陸狗官唯一逃生門，我就睇撚死班共狗唔敢出動解放狗

我諗呢方面真係要搵劉細良，陶傑呢啲級數先知道實際點做

鬧得好！請繼續

有歷史支持，有左信心

人地已經直接喺美國買債券買物業啦！
香港只係提款機

屌

搶gear

香港臨時議會 上線了

p

如果我係中共 唔會出解放軍 引起咁大關注 剩係叫人日日係內地論壇搞輿論講到班示威者都係港獨 然後引一大班愛國青年落黎香港搞對抗 實行以夷制夷

咁大家念力抗共啦不如
你點知唔得?

g.持

木堂

網球場宣言之後就係制憲議會

真係講得好好

重返立會？

Pish

其實真係唔明 到底點解有啲人會提議成立臨時政府

認同 一定要有革命意志

勁撚到
鏗鏘有力

政府依家玩冷處理 如果我地冇特破口 香港人會輸
點都好 g持

離題少少
如果公投決定要唔要脫支，結果好可能係會留支（150 中華膠 唔敢得罪共產黨 etc.）

如果真係想確保脫支，拙見認為要減少民主成分
例如不斷引支共野蠻行事
對外暴露香港嘅建制已經全面赤化
對內宣傳現存建制已經無法保護藍屍嘅收成期
（唔一定要發夢，好似大埔連儂牆咁引到無證大媽出嚟已經好成功。另外有post講藍屍好怕後生走晒去流亡，怕冇人俾佢地奴役
到時候任何可以恢復秩序嘅事情藍屍都唔敢反對
最好係西方國家接管香港，成立法庭審訊共諜。一接冇回頭不是夢

人手推番有用post

同埋討論多d，可以有朝一日香港要行臨時議會/政府，到時咩都唔知會得個亂字

Pugs

時代革命

唔會有多個一個臨時國民議會，因為成本太大

推翻上熱門

真係搞得成嘅
All in 又如何？

我三十歲人咁大個仔 第一次喺香港境內聽到有人用「龜蛋」嚟鬧人，邊度鄉下？

【學術討論】如果某城市要成立臨時議會，實際上要做啲乜？

有d天馬行空 完全唔建議咁做

讚成成立臨時議會，但港共必定話係非法，正如97之前佢地都係深圳開會。當被定義為非法嘅時候，我地要揾個地方開會，如果唔係被人捉曬都似。大陸一定唔得，澳門要睇下法律，台灣距離有d遠。距離一遠議會的行政能力受限。如果就在地下咁搞，其他人好難加入。

有無人可以破到港共會定義臨時議會呢招？

如果成立咗臨時議院，而中共嚇到瀨屎，決定立即俾真正雙普選，咁個臨時議會係解散，定同立法會並立做兩院制？定係以完全取締立法會為目標？

不如搞個公投，自己搞真普選

下步呢

721升級

721 港島見

全民野餐發夢

香港自由領土

港人寸步不讓

香港獨立/成為英聯邦王國

推
得唔得都叫試過

其實無軍事力量支持，一切都係空談

入面有好多重要post 要大家幫推同留意 唔好俾其他資訊霸左第一頁

721全民大作戰終極整合POST

好文！！！推呀！！！！！

唔想俾人屈三毛所以廢事講咁多

淨係想問，如果無任何其他國家政府理你幫你，現有議員唔幫你，中國人港共冷處理，咁你個臨時議會會點做？

既然你唔想摸底先爭取外國支持再擺上枱面成立，咁就要諗定最壞情況，無國家支持你，咁你點做，唔好一味ff英美會幫你

你咪偷換概念啦
而家講緊營商環境
外資唔係同你香港有親
外資要撤亦唔係講緊要斷哂生意聯系先算
淨係將d HQ搬走已經可以玩死班中產，咁你點爭取班中產支持？

一直都有人質疑點解唔係爭取咗外國支持先宣布成立
樓主就淨係答你唔成立點有外國支持

睇愛爾蘭啦
一個eamon de valera都係偷偷地去美國lobby，仲要愛爾蘭國民意識咁強，有埋軍火死士，都係要靠割走北愛先同英國和談到

我都唔介意自爆
我做英資公司
其實啲公司透香港做真係唔關你咩民主自由事
係因為有法治，稅平同穩定架咋
而呢啲而家新加坡都做到

如果真係有人做，我絕不割席但希望大家係做左最壞打算先去做，我地有負擔嘅喺後面頂到幾多得幾多

因為71對佢地黎講只係一套戲，好睇咪正面地食花生囉，我公司成班鬼佬連沙田都好buy添，笑住話香港人好crazy咁都得

取締現有政府唔係咁簡單嘅事

而好坦白講
71雖然好轟烈，但其實無乜實質作用

同意
變相根本係要先lobbying而唔係一黎就講取締
不過實際運作，點提名議員選議員，執行同發言仍然要有plan

Lm

未取代係因為搬HQ係好煩
但如果香港無優勢，外資就自自然然會走
你睇近年其實已經少咗外資喺香港插旗

我無野講
721

老實講我都唔肯定
你話可以摸咗底先，我唔否定
但人哋基本上冇可能直接講支持/唔反對，因為好大罪
同埋所謂外國唔係一個人，有人支持唔代表人哋國家會支持，
即使你有個德高望重嘅人搵到個德高望重嘅外國官員話支持，咁犀利，佢都係唔可以公開呢個結論
所以我覺得摸底搵定外國支持先係唔現實

仲有你話臨時議會可能冇人支持
我同意
但係唔做唔講就永遠冇人知有冇人支持
成立嘅方式唔一定係突然間有人衝出嚟話「成立，大家跟機啦」咁樣
可以係發夢喺現場全民協商、投票咁

仲有人提出可以成立聯合組織之類慢慢發展
從而希望有朝一日成為有效嘅陣營alternative
唔需要一步登天去到議會
呢個我覺得都係可行
賭短期定賭長期嘅分別

【721】成立國民議會！香港國民議會宣言！

香港風光如畫，萬物生機盎然，民性祥和平靜，崇尚和平而志氣廣大。惜共產政權接管至今，對國人自由漸施壓迫，先廢我管理市政民生事務之管理權，後再滅我參政為民請命之機會。時至今日更借修訂《逃犯條例》間接斷送香港人人身自由，共產黨惡行罄竹難書，國人有目共睹。

政府行政管治失效，偽立法會慘淪橡皮圖章，司法制度遭共產黨員化，其層層滲透破壞我香港一個多世紀之法治制度，三權崩壞將使香港全域了無生機，國人將因懼怕共產染指而四處逃亡，香港將成空城一座，實在無人願見。

年輕一代以血肉抵擋強權、不惜犧牲以諫國人之決心實在令人動容。吾等眼見香港亂局，有感重建秩序之必要，現於此地建國民議會，廣邀前偽立法會直選議員、有志議政之普羅大眾共議政事，重建我香港昔日之秩序，還我香港祥和繁榮景象，且永遠保護我國人與生俱來的自由。

雖然我都好想香港可以獨立 但我眼中其實就算2百萬反送中嘅人裡面可能都有好多唔想脫離中國 可能因為有生意關係可能因為身分認同關係 我屋企兩老都反送中但我都幾肯定佢地係覺得自己係中國嘅香港人

我覺得應該等到普選議會正式成立
普選議員正式上任咗之後就解散

中共個臨時議會可以咁做係因為一早講明一到九七香港就係佢哋嘅
所以佢哋為所欲為，喺深圳開會都得
但我哋冇咁嘅保證，所以去海外開會只會俾人當傻仔

大家都恐共，不如721一齊拒共

其實要視乎你點樣定位個臨時議會
如果你個目標係五大訴求／經普選奪權，咁當然任務完成就可以解散
但係如果你個議會係以香港獨立為目標，咁就要斟酌吓係咪要暫時放棄獨立承認特區政府

當然世事唔會咁簡單，中共亦都唔會無條件接受五大訴求
好多細節會影響到時啲人嘅行動
冇人估到

推 唔好搞啲咁既野住

到此一遊

【回應&提醒】我係「臨時議會非法呀！......」post嘅作者

【學術討論】如果某城市要成立臨時議會，實際上要做啲乜？

[策略] 將港共政權趕入後巷，然後眾人衝上去亂棍打死

冇人

多謝推post
我諗緊篇關於議會設計嘅構思
應該呢一兩日會出

要推

［重要］可唔可以每次出post都推一個重要/行動post！

[香城OL幻象師] 反攻白色恐怖! 我地需要製造一個英雄

因為前線義士預告咗可能會成立臨時議會
推推佢先

想法很貼近世界政治現實
值得長期置頂

光復香港！時代革命！

😀

光復香港，時代革命

大家中計喇!!

但議咩先
如果無嘢真係做左出黎
其實啲師奶當你煮飯仔
要有啲實績先有人理喎

Quote：
「其實所謂臨時議會
初步唔一定要去到最盡
唔洗講到「香港獨立共和國至高無上國會」咁樣
我哋只係需要簡簡單單 用最無爭議嘅文字
「香港會議」咁樣
佢嘅名義唔重要 佢實際功能先係重點
而實際功能就係香港民意嘅發聲筒
我哋要發聲明 讀宣言 提出要求 召集遊行
就用依個機構嘅名義
去到有一日 每日嘅新聞標題就係「香港會議：xxxxxxxxxx」
外國傳媒要採訪抗爭者 亦會搵我哋嘅議會
咁久而久之 依個機構就係民意
而如果我哋嘅議會係民意代表
咁特區政權又係乜嘢呢？
結果就係我哋嘅合法性逐漸增加
佢哋嘅認受性亦越嚟越低

到時 我哋就有成立並行政權嘅基礎 亦將我哋嘅革命
由反抗者向當權者嘅對抗
變成新政權同舊政權嘅鬥爭」

我哋嘅議會可以將唔同事件定性
提供我哋嘅版本，迫傳媒兩邊都要報晒

另外就係自元朗恐襲之後
最近愈黎愈多手足話要成立民間衛隊
臨時立法會可以承認佢哋，提供法理依據

仲可以自行成立獨立調查委員會
傳召班撚樣出席會議作證
主導權喺我哋度，無論佢哋嚟定唔嚟贏嘅都係我哋
嚟就係承認臨時議會，唔嚟就係我哋單方面數臭佢哋

比巴打說服左

傳媒有所謂平衡報道嘅原則
即係無論認唔認同都好，一定要兩邊立場都抽啲嘢嚟報
咁我哋示威者一方有咗官方嘅發聲筒，佢哋就冇得唔報
我哋嘅觀點就必然地成立報紙常客

當然紅底傳媒可以造馬扮睇唔到，但佢哋唔係我哋嘅目標

一齊加油，諗定啲臨時議會可以做嘅嘢

呢段宣言其實已經某程度上展示咗臨時議會嘅重要性
當我哋有正式嘅發言嘅時候，傳媒好難搵藉口完全滅聲唔報
連CCTVB都被迫播咗幾句呢段義士嘅宣言

如果我哋有臨時議會呢個官方發聲筒，只會進佔更多新聞版面

推多推

你成功說服左我
但怕唔怕企出黎會比垃圾話你係煽動暴動人士話你就係幕後大台
不過我諗上左報紙都有記者用鏡頭保護
但企出黎真係要好大勇氣

同埋企出黎嘅人真係要有領導才能
唔可以出錯
定根本應該每個人都可以發聲
議會無特定邊個負責

其實係，最大嘅擔憂真係呢樣
我諗可以全民議員
任何人都可以匿名發言同舉手投票咁
咁就唔怕啲議員俾人拉

問題係會議秩序
如果搵人做議長主持嘅話
首先嗰個人要好似你講咁信得過，唔可以犯大錯
就算搵到個咁好嘅人，佢都好有可能被捕，令議長之位變成死亡之吻，邊個上邊個俾人拉

咁我就諗，不如群眾自行維持議會秩序又得唔得呢
如果大家覺得發言條友講得太差
就可以自行決定打斷佢掟佢落台咁
可能會好亂
不過因為參與得議會嘅都係自己手足，應該唔會太大分歧（唔計藍絲混入）

藍絲混入一定係必然，然後如果你打斷佢親中報紙就會話呢到一言堂
所以要屌到佢犯規，再推走條仆街

秩序我又唔擔心喎，手足們都自律其實唔會有咩事
我諗冇主席係可行的

藍絲發言應該可以話佢違反議會精神
反民主反香港，所以禁止佢擔任議員

藍絲都係人姐，無理由唔比佢做議員掛，不過一般黎講無理據就說服唔到人嘅

但打人講粗口就唔同講法啦可以DQ

如果要搬條例嘅話可以引德國同波蘭憲法嘅
德國政府有權解散有新納粹／極端主義嫌疑嘅政黨
亦都可以限制被視為「憲法嘅敵人」嘅政治權利

波蘭憲法亦都寫明禁止共產主義

當然衝上去圍屌佢令佢冇辦法正常發言都係一個辦法
嘥時間啲不過唔使解釋咁多

再簡單啲嘅方法：
喺成立議會嗰時講明唔承認香港特區政府
所以支持或者承認特區政府嘅發言會被視為通敵
不被議會承認咁

不過個議會嘅定位就聽落好似更加激進咁

我覺得個樣應該要做靚啲
要感覺所有人行出黎只要理性講嘢就可以討論
如果支持特區政府就唔可以講嘢嘅話就好似宜家唔愛國唔做的議員一樣
要唔比位啲垃圾報入可以整靚個招牌
但實際上我知道藍絲嘅人多數都無腦所以最後勝利者都係我地

#su

學共狗97前去第二到開會

想問

同大台有什麼分別

非常高質

臨時議會會唔會變大台只係個設計問題
如果全民都係議員，所有嘢都係即場公投決定咪唔會變大台
另外可以禁止議會指揮／組織示威行動同與特區政府會面

下一步要點做

下一篇文我趕緊工
敬請留意

暫時可以參考住#862先

Quote：
「其實所謂臨時議會
初步唔一定要去到最盡
唔洗講到「香港獨立共和國至高無上國會」咁樣
我哋只係需要簡簡單單 用最無爭議嘅文字
「香港會議」咁樣
佢嘅名義唔重要 佢實際功能先係重點
而實際功能就係香港民意嘅發聲筒
我哋要發聲明 讀宣言 提出要求
就用依個機構嘅名義
去到有一日 每日嘅新聞標題就係「香港會議：xxxxxxxxxx」
外國傳媒要採訪抗爭者 亦會搵我哋嘅議會
咁久而久之 依個機構就係民意
而如果我哋嘅議會係民意代表
咁特區政權又係乜嘢呢？
結果就係我哋嘅合法性逐漸增加
佢哋嘅認受性亦越嚟越低」

到時 我哋就有成立並行政權嘅基礎 亦將我哋嘅革命
由反抗者向當權者嘅對抗
變成新政權同舊政權嘅鬥爭

我哋嘅議會可以將唔同事件定性
提供我哋嘅版本，迫傳媒兩邊都要報晒

另外就係自元朗恐襲之後
最近愈黎愈多手足話要成立民間衛隊
臨時立法會可以承認佢哋，提供法理依據

仲可以自行成立獨立調查委員會
傳召班撚樣出席會議作證
主導權喺我哋度，無論佢哋嚟定唔嚟贏嘅都係我哋
嚟就係承認臨時議會，唔嚟就係我哋單方面數臭佢哋

出面有個post又喺度講要出解決軍好驚驚
推返先

出個新post再推過啦
突然成版解放軍post

同一段嘢出兩次好似好廢喎

解你老母放軍

【7.21之後】無大台無領袖的議會是這樣煉成的（附臨時議會功能＆目標）

出咗新post

推！！！！！！！！！！！！

一齊討論下香港前途

解放軍個點最認同

關於臨時議會嘅實質設計構思，請參考呢篇

【7.21之後】無大台無領袖的議會是這樣煉成的（附臨時議會功能＆目標）

見到人講民間記者會 推返上黎